1996年啲 email 電腦砌機廣告

到今時今日用嚟齋上網得唔得

電話都快過佢

8mb ram笑咗

當年7200蚊買到啲咩

當年黎講夠用 反正都係56k上網

叫好次雞

買到7200包媽咪麵

仲有留意返係
「顯示卡」

科技嘅嘢真係日新月異
20年前都唔會有人想像到依家網絡咁發達 電腦硬件咁勁
到底20年後又會變成點樣

1999 年

1996年有1.3GB，算唔少了

果陣既celeron 好似係冇L2 cache既次等貨
所以賣咁平
直至celeron 300A 面世，加返128kb落去，超到上500Mhz 先有人肯買

1300mb???
果時邊有咁大

記得Pentium III 800mhz, 用黎打AOC都疾

1996 年hdd出到 2GB 啦

我記得果時部電腦行95得3百mb左右

個時 8 MB RAM 應該係一千蚊上下。

我記得我第一次UPGRADE電腦加4MB RAM 好似用左千幾蚊。

你應該係唔夠ram, 當時有粒pentium III 733mhz, 果陣要換塊華碩大板先可以超到去866mhz 再加到512MB ram 先順

部電腦會唔會俾個chrome收皮

已經好高級喇

1996年我仲用緊：
386+2mb ram+170mb hdd
連sound card都無，行dos 6.2
果陣連doom都玩唔到呀陰功

我屋企嗰陣喺豐澤買咗部ACER 要成皮野

watch?v=MjRjdzu2rng

認真答 chrome唔支援咁舊OS

8MB ram

磁碟機

顯示卡

終於放到一套高質少少既av

當年都未出世
利申98

我幸福啲
有Digital 嘅 486DX2
8mb ram + 406mb HDD
有sound chips
玩到三國志4 同大航海時代2

玻璃濾光鏡係唔係掛喺大牛龜前面嗰塊嘢

56K已很足夠

486dx2 , 1990 年產品

視窗7"

14" mon , 640X480
15" mon , 1024X768

大1吋就貴 50%

書面語都唔識嘅兒登仔 : 蝗語蝗語

大家仲記唔記得當年幾多錢人工
我記得我老竇做廚師，萬幾蚊
但係到今時今日都係得兩萬幾

00後連登仔：以前都係用顯卡

都無上網卡...

響佢老母臭閪既以前2000年既大陸

咩呀⋯⋯未聽過「顯示卡」woo,由細到大都係係講「顯卡」㗎啦⋯⋯

利申：00後

自膠左添
咁咁舊既windows/ie可以上到咩網

可能30年後再睇番
我地堆電腦都係要收皮

支那果時多數叫圖像咭/顯像咭

當年APPLE機幾多錢

應該上唔到，因為佢連modem都無

唔得，因為根本無包modem

打緊機唔好打電話黎得唔得

原來我人生第一部電腦都唔算好失禮

諗翻以前呀媽買部電腦好肉赤

淨係DEC都俾人收購咗2次啦

證明樓主post呢個係蝗蟲出嘅廣告
連登仔係咁講嘅
一定係

lm

1996 年 , 應該係星光上網公司 , 仲係 14.4k / 28.8k 時代

星光之後俾網上行收購

你曲成咁好難唔令人唔會

當年celeron 300a 差唔多一定可以超到450hz
浮點運算仲要用p2 450 一樣咁勁，個個都買celeron 超，冇人買p2 450

你唔講我都唔記得真係有塊咁既野 其實有咩用

想問下咩叫做玻璃濾光鏡？？？

隔3年個spec同價錢上進步左好多下

對比依家好似intel 咁，由IPC進步停滯4th<<5th<6th/7th/8th/9th, 去到頻率封頂7th/8th/9th 都穩上到既5GHz，依家得返加cores, 5年進步都不如以前 其實摩爾定律係咪已經fail左

以前玩小畫家都好開心

同埋d電腦好易壞，成日要用ghost restore

法號magic pro

屌你依加win10連踩地雷、彈珠台呢d經典野都cut撚走晒

有塊玻璃俾你掛係個mon前面, 會對隻眼好啲

以前啲膽 MON 有輻射 , 啲人會加塊濾鏡減低輻射

唔該曬

THX

衣家買呢啲野/同樣規格幾錢

原來果時屋企公司落左疊幫襯過

我第一部電腦"蘋果速銷"買的

唔知仲有冇人記得呢樣野，
其實當年肥佬黎都行得幾前

我屋企有部風扇係幫佢買，用到今日都仲用緊

Intel mmx 年代 4GB HD 已經好正常.

第一代pentium 你叫 pentium 定586

經典 聽過超完拍得住Pentium III

未必，有人強殖win95 入部最新android 手機，2 粒鐘先開到機

我仲有粒P2唔知收埋咗係邊
仲有一粒p3 600mhz 一粒1000mhz 唔捨得掉

1998 iMac G3 賣緊us$1299

All in one 嗰時真係好撚勁

小弟當年第一部PC係 D 親戚俾嘅，大概 98 99 年，唔記得乜野SPEC，
淨係記得為咗玩 D H GAME，自己科水買咗個CD-ROM ，大拿拿七百幾蚊，
勁肉赤

都算幾top 既spec
不過都係冇上網卡

第一部電腦係97年買的
Pentium II，2Gb HDD，32Mb RAM (後期加到64Mb)
當年的IBM電腦

第一部電腦已經係p3年代，配lcd mon
屋企未用過大牛龜mon

顯卡撚死晒?

有個topic 叫 顯卡顯卡顯卡顯卡

兩粒鐘

死撚曬啦⋯⋯響Sparta 個屎坑到

仲要留意「楊聲器」

依家連政府電腦都換到無floppy disk drive

顯卡撚hi

90年代尾有部all in one既電腦個盒有D乳牛既紋
係邊部?
以前見到兩個有錢表哥一人一部勁葡萄

Gateway

都威過一排

ram冇1tb都要繼續加

當年有粒u 既牌子，叫Cyrix

6X86 cpu

仲有OEM俾IBM，做貼牌處理器
不過冇耐就被AMD 收購咗

摩爾定律，硬件係exponential咁勁上去

應該係
via 收購 Cyrix
AMD 收購 ATI

當年第一部電腦牌子名叫tiny
嗰陣仲有門市
買完之後冇耐執柒咗

個時d 黃金佬
唔推呢粒Cyrix，話會overheat

唔知真定假......

而且係「螢幕」。 唔係「屏幕」

推！

Btw, 「揚聲器」

當年老豆第一次買新機係呢部

出年一有第三代ryzen後,就到我砌返咁多年來的第二部AMD機

由教主俾John Sculley趕走後到元祖iMac出之前ge呢段時間,所有mac機都係垃圾

ARM 要用 emulator 先行到 x86 嘢，咁實慢㗎

已經打破咗，晶體去到產能極限…

幾時Nvidia收購VIA？希望Nvidia能夠做埋x64處理器

去到5nm會開始出現物理極限,電子運動會控制唔到

我宜家仲用緊tiny張電腦台

果時d維修舖頭應該最好搵

資訊唔流通

電腦唔多人有

菠蘿冰散熱器

2THEMAX 底版

智能燈膽都快過佢

P2 400.128MB RAM打AOE,AOC無乜問題

後尾仲要加埋TNT2 M64打STARWAR RACER,REVOLT同NFS 3,4,2000

但係行N64模擬器會LAG

果時買電腦好興送一大堆垃圾CD,SW,PRINTER,SCANNER,MIC,SPEAKER,JOYSTICKER同埋兩三個月56K月費

TINY都會送

但係自己真係好傻仔.壞KB,MISE以為唔包.無搵廠上黎換

第一代IMAC

9998起

N年前用CRT MON.

D人話睇得多MON對眼唔好定唔知多幅射

多數會係MON前加塊野.果塊就係所謂既濾光鏡

以前係佢到出3210

連埋SUNDAY 100分鐘通話

1000蚊左右出機.8蚊左近月費

IMAC一興

就全城都搞到件電腦PRODUCT玩IMAC FEEL

連EPSON有部PHOTO740都有透明殼版本

屌你.

GATEWAY同SPEC既機超貴

TINY,ACER賣12000.佢要21000

COMPAQ果時已經叫做貴機.都係賣15000

到20幾年後可能又有人po返而家啲specs懷緬而家

tiny

玻璃濾光鏡
好懷念

第一部機95年買，黃金砌機，pentium 75, 8mb ram,545mb hdd。成皮野

無LAN卡點上?

係 底板都冇應該機都開唔到

1300mb hd 但係8 ram 擺明點鳩人

點配搭先唔係點鳩人 ?

樓上都有人講95年8mb ram,500mb hd 1皮野， 96年1300mb應該仲係天價。8ram win 3.1行都抆水，仲上到win95

果個年代

公司先會用lan card

屋企用modem

但係電腦機能太雞.多數駁com port行外置既

外置既多數會做埋調解,所以部機屎d都夠用

係去到pentium mmx先開始多內置56k modem

果時買砌機應該好伏

乜野配備都寫到唔清唔楚

其實有無巴打

係win98年代行磁碟裝windows?

過程中要換幾多隻碟?

我由第一部電腦(P2)開始.已經覺得磁碟又慢又細又成日壞

成日都係要用果時發覺壞既

其實古時d磁碟同磁碟機係咪襟d?

有啲cheap 板個com port 無 16550 chips , 要另加 16550卡先用到外置modem

嘩嗰時7200蚊真係天價

我屋企第一部係泰來 有冇巴打有印象

以前叫熒幕 而家啲肢港人個個叫屏幕

min requirements 即係行到死 5分鐘入windows 5分鐘開個word file
何況8ram + 1300mb hd 已唔合理
當時主流都係8~16ram 540~800mb hd, 1300mb hd 組合應該有32mb ram
唔係既話等於你現在買4G ram+ 40T hd咁上下

1996 DELL 電腦廣告

知唔知當時 32mb ram 要幾錢 ?

應該天天價，如果樓上8mb機1皮，32mb應該最少+3000. 以前唔同現在 8G 同16G差$20

加 8mb ram 要 us $290 起

我就唔知你指邊度樓上 , 不過野野過萬果啲機應該係 intel cpu , 當時intel 486dx-100 大約 $4000 一粒

好大塊 成個窗咁

amd 都唔會平， 通常amd Hz數高兩級已同intel 同價
#127樓咪有巴打買部1皮嘢540mb hd pentium 1代75hz

我的第一部電腦
1995 年
Intel 486
8mb ram
545mb hdd
內置14.4K modem
14" crt mon
1.2mb + 1.44mb floppy disk drive
2x speed CD ROM
Sound card
VGA Display card
24 pins printer

DOS + Windows 3.1

$12,000

底中間兩部差8mb ram 差400美金 ，32點唔會天天價，底板入到都肯定天價
估唔到咁早有1G hd,但都要加400 ，真係貴到嚇死人

AMD 5X86-133 大約 us$100 , 係平好多

有錢仔 ，當時文員應該4，5000個月

我當然第1部PC, 1999年，買左$10480

好似係Pentium 3, 64MB Ram, 6GB HDD, 4MB 3D加速卡

98年代用老翻CD喇

當時文員已經有8000
大學剛畢業有13000-14000
美心快餐既收銀都6000

其實97前既文職，係相當唔錯

香港最威果時

好懷念intel cpu或者廠機廣告果隻音樂

果時唔識野

一見altec laning 喇叭就覺得係正野

未有COMPAQ同ACER陳慧琳賣廣告果個系列之前.部部機個樣都四四方方

直到今日我都係唔識拆出依款CPU個散熱器

486 年代 cpu 個 removal tool

好似係痴死

而家全部都係ZIF socket的時代,真係一時間唔係好慣

個時電腦野相對而家係貴
但係當年d 錢，係易搵d

冇咁高啦，
文員大概5~6k
大學畢業就8~10k 左右啦
我96年出黎做野，第一份工就係飲食做美心，
當時大部分工起點都係5000左右，
我係4500
但係飲食當年係有雙糧的

不過出左一次就金融風暴，
之後全行cut 雙糧
我之後就轉左行，
走果時都係5500人工

成班小學雞笑d 電腦廢

好記得28.8k 玩rainbow six 比d fd 狂殺谷鳩氣upgrade 做56k

2002年第一部電腦：
intel p4 1.8ghz and onboard display card
128mb ddr1 ram
60gb hdd
cd rom

acer廠機 $9998

講漏左，$9998仲包個15寸lcd mon, windows xp

強而有力嘅證據

20年後：
2018年的电脑装机广告

回覆：
HK$是什么货币？
（陈允行 汉族 習5年2月生 于香港市东大屿回覆）

98-00年左右買左第一部電腦，個altec laning喇叭用左十幾廿年到宜家都冇壞，仲比左親戚繼續用 屌打宜家果d creative

有機會返去影比大家睇

我仲好記得買左粒u 733mhz, 用唔到，去代理又話人為，去返間鋪又話唔關佢事，戇鳩鳩比佢叫我又買多粒 又戇鳩鳩送返壞果粒比佢 (果陣恰鳩我小朋友，比我宜家搵返間鋪 即刻同佢裝修)。

最有印象第一隻game the sims, 第2隻game aoe

95 年應該 1000蚊一條 4mb , 自己慢慢計

星光喺旺角有個 showroom 班網友成日約個度等，有幾部電腦俾人上網

大陸仔發現

喺連登糾正人仲會俾人屌返轉頭

啲大陸仔好撚惡咖

卡
屏幕

講開又講
18同08個差距遠比08同98既少
10年前crysis畫面到依家家唔係差
10年前8800U去到依家都有低階顯示卡等級
10年前既i7 920...ssd...至今都有唔差效能

但98既電腦野去到08...

因為2000年科網係一個幾大既突破

咁啦 擺明老鬼j Post
第一部電腦得celeron 500mhz,14"Mon,2000年買 用win98 boot 機成個字

我而家用緊果部垃圾一分鐘都唔洗

第一部電腦windows 98 打到彩虹冒險 cs1.6

乜射里王同P2同系列咩？

7200叫平
當時好多人未熟識砌機呢樣野
大部分人都係買套裝機
嗰陣 d HP Epson 套裝機
起碼1萬蚊

96年個時，好似未有all in one 底板
Sound card, display card 都要分開買，
所以整體上，電腦比較貴

有期老母板開始連埋sound card 上網卡 真係勁新奇

到我1999年左右買，發現部機竟然冇顯示卡,嚇到我死，原來部廠機有底板內置顯示

95/96個期中學電腦堂功課要用電腦

八佰伴入面有間舖頭老母出部機，pentium 133 大概13000左右

Pentium 166好似要16000

仲記得我老豆屌晒鬼話搵同事砌平d,但佢無乜聲氣，搞到我成日要喺紅磡去同學美孚屋企借機用

我老母先頂唔順快手出部俾我

結果用得最多係播VCD 同打機

送玻璃瀘光鏡！正呀！

以前部廠機個牌子已經消失左了

終於醒起，個牌子係Packard Bell
好記得果陣賣1萬3千蚊左右
Intel PIII 866, 64定128MB Ram
20GB HDD
Voodoo 3dfx
15寸mon

果陣一放返就返屋企上網，整網頁，用模擬器玩洛克人
仲有內置果隻永遠得一個版圖既賽車Game

然後過多幾年，唔夠玩d新Game, 又知道換廠機好貴
果刻開始學砌機
砌下砌下，全級既同學都知道我識，會搵我去幫手搞砌機，搞IT野

結果大個無做返IT呢行, 走左去做行街Sales

呢個spec, 應該大約2000年？

好似係amd 冒起得好快，而且同一速度只係intel嘅3-4成價，所以intel 出閹割版celeron 抗衡

如果我無記錯既話，係我小學四年級
應該係98－00年間

如果係98 年
呢個spec 算係高階，20GB hdd & 128MB ram

係豐澤買，細個唔識
但係比個sales騙左我d贈品
因為我有個親戚買左同一部，一樣價錢
但係佢有部epson inkjet 淨係print既 printer
同一個保護眼睛既貼

來一杯清風 共醉躺於天空
你我與天和地互融
拿一朵鮮花 遞到我的手中
我再借花向清風相送

尋一夥飄雪 讓你掛於星空
悠悠地用愛照遍天下情夢
求一世歲月 最美的一分鐘
你我也擁抱一起 飛蹤

而家$7200買到部勁數十倍的電腦

display卡一定要提到 3dfx

當年果張3dfx voodoo5 5500好多人笑佢太大張卡

幾十年後$7200買到部勁而家數十倍的電腦

Voodoo 初代要飛線 , 部機熱到飛起

而家中階的 display全部都咁大size，真係時代變了

論到AMD Radeon R9 295 x2俾好多人笑佢太大張卡